普遍被cut都無長期服務金？

甚 麼 是 裁 員 ？
答2.
僱 員 若 基 於 以 下 原 因 ， 即 視 作 因 裁 員 而 被 解 僱 ：

( 1 ) 僱 主 結 束 或 準 備 結 束 營 業 而 解 僱 僱 員 ；
( 2 ) 僱 主 停 止 或 準 備 停 止 經 營 僱 員 受 僱 的 工 作 場 所 而 解 僱 僱 員 ﹔ 或
( 3 ) 僱 主 對 僱 員 所 擔 任 的 工 作 ， 或 對 僱 員 在 其 受 僱 地 點 所 擔 任 的 工 作 需 求 量 縮 減 或 預 期 會 縮 減 而 解 僱 僱 員 。

僱 主 在 甚 麼 情 況 下 須 支 付 長 期 服 務 金 給 僱 員 ？
答5.
僱 員 按 連 續 性 合 約 受 僱 滿 5 年 ， 並 符 合 下 列 其 中 一 項 條 件 ， 可 享 有 長 期 服 務 金 ：

( 1 ) 被 僱 主 解 僱 （但 並 非 因 裁 員 或 犯 嚴 重 過 失 而 被 即 時 解 僱） ；
( 2 ) 在 固 定 期 限 的 合 約 期 滿 後 不 獲 續 約 ；
( 3 ) 在 職 期 間 死 亡 ；
( 4 ) 獲 註 冊 醫 生 或 註 冊 中 醫 發 出 指 定 的 證 明 書 ， 證 明 永 久 不 適 合 擔 任 現 時 的 工 作 而 辭 職 ； 或
( 5 ) 6 5 歲 或 以 上 因 年 老 而 辭 職 。

屌拿聲未即係唔洗有？

遣散費

強姦金對沖